\thispagestyle{plain} 
\centering \section*{Die Kohte} 
\index[in]{Die Kohte}
\index[in]{Da stehst du nun davor}
\index[in]{Kleiner Kamerad}

\begin{tabbing} 
1. D\=a stehst du n\=un davor, kleiner Kamer\=ad,\kill
\>\bf a\>\bf G\>\bf a\\
1. Da stehst du nun davor, kleiner Kamerad,\\

zum ersten Ma\=l davor, kleiner Kamer\=ad.\kill
\>\bf G\>\bf a\\
zum ersten Mal davor, kleiner Kamerad.\\

Zum ersten Mal in d\=einem Leben\kill
\>\bf G\\
Zum ersten Mal in deinem Leben\\

wird dir der beißende Qualm \=in die Augen gehen.\kill
\>\bf a\\
wird dir der beißende Qualm in die Augen gehen.\\

Zum ersten Mal in d\=einem Leben wirst du in die r\=ote Glut s\=ehen.\kill
\>\bf a\>\bf C\>\bf a\\
Zum ersten Mal in deinem Leben wirst du in die rote Glut sehen.\\\ \\

Ref.: /: Du wirst die Ho\=rte le\=ise summen hö\=ren;\kill
\>\bf F\>\bf G\>\bf C E a\\
Ref.: /: Du wirst die Horte leise summen hören;\\

\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ du wirst sie nie\= bei ih\=rem Summen stö\=ren. :/\kill
\>\bf F\>\bf G\>\bf C E a\\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ du wirst sie nie bei ihrem Summen stören. :/\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
2. D\=a liegst du n\=un in ihr, kleiner Kamer\=ad,\kill
\>\bf a\>\bf G\>\bf a\\
2. Da liegst du nun in ihr, kleiner Kamerad,\\

zum ersten M\=al in ihr, kleiner Kamer\=ad.\kill
\>\bf G\>\bf a\\
zum ersten Mal in ihr, kleiner Kamerad.\\

Zum ersten Mal wird s\=ich das schwarze\kill
\>\bf G\\
Zum ersten Mal wird sich das schwarze\\

Kohtendach über deinem Schlaf \=im Nachtwind blähen.\kill
\>\bf a\\
Kohtendach über deinem Schlaf im Nachtwind blähen.\\

Du erlebst zum \=ersten Mal den Zauber uns\=erer Gem\=einschaft.\kill
\>\bf a\>\bf C\>\bf a\\
Du erlebst zum ersten Mal den Zauber unserer Gemeinschaft.\\
\end{tabbing}

\newpage

\begin{tabbing}
3. W\=enn du n\=un erwachst, kleiner Kamer\=ad,\kill
\>\bf a\>\bf G\>\bf a\\
3. Wenn du nun erwachst, kleiner Kamerad,\\

und es ist n\=och Nacht, kleiner Kamer\=ad,\kill
\>\bf G\>\bf a\\
und es ist noch Nacht, kleiner Kamerad,\\

es bedarf dann k\=einer Worte mehr,\kill
\>\bf G\\
es bedarf dann keiner Worte mehr,\\

wir starren durch das Rauchloch \=in die Sterne;\kill
\>\bf a\\
wir starren durch das Rauchloch in die Sterne;\\

hier drinnen und da dr\=außen sind dann für uns zw\=ei verschiedene W\=elten.\kill
\>\bf a\>\bf C\>\bf a\\
hier drinnen und da draußen sind dann für uns zwei verschiedene Welten.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
4. D\=amals lernten w\=ir sie lieben, kleiner Kamer\=ad.\kill
\>\bf a\>\bf G\>\bf a\\
4. Damals lernten wir sie lieben, kleiner Kamerad.\\

Du wirst es heut' zum ersten Mal \=erleben, kleiner Kamer\=ad.\kill
\>\bf G\>\bf a\\
Du wirst es heut' zum ersten Mal erleben, kleiner Kamerad.\\

Du wirst lernen, d\=as Wort 'Kohte'\kill
\>\bf G\\
Du wirst lernen, das Wort 'Kohte'\\

mit eigenem Klang a\=uszusprechen,\kill
\>\bf a\\
mit eigenem Klang auszusprechen,\\

aber das braucht sein\=e Zeit, s\=eine Z\=eit\dots\kill
\>\bf a\>\bf C\>\bf a\\
aber das braucht seine Zeit, seine Zeit\dots\\
\end{tabbing}

%\begin{angaben}[130]{-20}
\begin{angaben}{0}
Worte: tusk (Eberhard Koebel)\\
Weise: Anne Parpart
\end{angaben}
